常常聽到「第一印象很重要」，第一印象的「第一」到底是怎樣？

以前當我們認識新朋友時，總會玩一些「破冰遊戲」打破大家的尷尬，而「第一印象」可以說是必玩之一。我們常常都說「第一印象」，究竟甚麼時候才是所謂的「第一」呢？

我們都會說別人對自己的第一印象是很重要的，特別是你認識新朋友、面試的時候，因為你可能只有幾分鐘甚至幾秒鐘讓別人先入為主地認識你。假若別人在這短暫的時間對你有不佳的感覺，這個感覺會維持很久。

建立「第一印象」只需0.1秒？

根據普林斯頓大學心理學家Janine Wills和Alexander Todorov的實驗顯示，一個人的臉部讓陌生人產生印象，其實只需要0.1秒。「外表」，在我們如何對待別人以及如何被對待方面有很重要的作用。例如擁有成熟面孔的人比娃娃臉的人會受到更嚴厲的對待；一張看起來有能力的臉比起一個看上去值得信賴或可愛的臉更容易贏得選舉。

他們進行了一些實驗，研究人們對面部特徵的判斷，以五個指標為判斷內容：吸引力、相似性、能力、可信度和積極性。例如向參與者展示了他們不熟悉的面孔的照片，問：「這個人有能力嗎？」以0.1秒、0.5秒、1秒作為判斷時間的長度，而另一組就不受時間限制。結果發現，即使不受時間限制，沒有造成影響他們對第一印象的判斷。簡單來說，即是你看一張臉看久了，與一張臉只看0.1秒，給人的印象都是一樣的，長時間的接觸只會增加判斷的信心。

無論如何，最重要都保持儀表整洁、以禮待人，別人自然對你有好的印象。

結論 要靚仔